中國駭客大舉入侵Microsoft Exchange Server 拜登要求國安部介入因應

微軟電郵系統Exchange遭駭客入侵引發全球網路安全危機，調查指出駭客來自中國政府支持的組織，目前全球已有6萬用戶受害，其中包括美國各層級組織及中小企業。美國媒體報導，拜登政府將成立工作小組，專門應對此駭客事件。

CNN報導指出，此波駭客攻擊涉及與美國日常生活至關重要的組織，預料工作小組包括聯邦調查局（FBI）、國土安全部網絡安全和基礎設施安全局等成員，國家安全局也會扮演一定角色。

白宮周日（3/7）也再度呼籲各企業網路管理員仔細檢查系統是否遭到攻擊，並稱微軟的Exchange仍存在可趁機而入的弱點。白宮官員說：「這是仍在發展中的真實威脅，我們呼籲所有網路經營商嚴肅看待此事。」該官員說：「我們一再強調，如果系統已經被入侵了，光是修補漏洞是不夠的。各機構必須採取行動，確定是否已經遭受攻擊。」

微軟上周二（3/2）公布調查指出，一個名叫「Hafnium」的中國駭客組織利用Exchange Server的弱點，成功入侵企業用戶的伺服器，並偽裝成管理員進行相關設定，得以遠距操控伺服器，藉此竊取公司網路資訊。微軟公司代表周日重申，該公司正在和政府及其他單位合作，協助客戶處理此事，並呼籲所有使用Exchange系統的用戶趕緊更新軟體。

數位安全新聞網站Krebs網站上周五（3/5）指出，雖然微軟周二公布修復軟體，但駭客利用各機構還來不及更新前，大規模進行攻擊，全美受害機構預計高達3萬間。彭博新聞周六則引述知情的前官員稱，至今全球已有6萬用戶受害，多數是中小企業，包括銀行、電力供應商等。（國際中心／綜合外電報導）

推左先啦
對敗登冇期望

根本當拜登無到

習大大: 幫我含撚啦敗登,黑妹

講過唔可以俾支那人接觸西方科技

all talk no action

公司用緊exchange online 會唔會中招?

第三次世界大戰己經開始，而西方社會還只關心變性人的法律問題。

美國好撚廢

拜登總統咁撚廢, 依家唔做野等幾時?

中共殺左幾十萬美國人
然後拜登話精英班得白人同亞洲人要取消

廢燈

介入 開返個 ac 俾支那方便出入

大家一齊轉工起過晒D SERVER 去

online好似唔會

微軟唔係奶共共嫁咩？

搞清楚先
點會當佢冇到？
明明就係刁大大既契弟黎

你估中共有冇份資助「平權組織」？

FUCK YOU JoeBiden

等敗登瞓醒先講啦～

ATNA SGDW NGTH

美國人被民主黨蒙蔽得好緊要
奧巴馬條冚家鏟一直奶共自肥